以色列反對和黃投資化淡廠

以色列反對和黃投資化淡廠

和黃旗下公司正競投以色列海水化淡廠，雖因有中資背景而遭施壓，惟無阻順利進入最後遴選。

【本報訊】和黃旗下公司正競投位於以色列的全球最大海水化淡廠，據報以色列國防部長強烈反對有中資背景的公司或控制當地的海水化淡廠，美國也向以色列施壓，惟無阻和黃順利進入最後遴選。
試圖限制投資

《以色列時報》前日報道，以色列位於乾旱地區，十分依賴海水化淡，該國最大型的索萊克海水化淡廠，由和記黃埔有限公司附屬的和記水務國際控股有限公司，還有IDE技術公司持有。

今次以色列計劃建造第六座海水化淡廠，預期每年生產約2億立方米的水，為以色列提供約兩成食水。和記水務參與新海水化淡廠競標，但選址敏感，附近有空軍基地以及核研究設施，引來國防部長的強烈反對。

報道稱，和黃獲以色列能源部支持。以色列能源部兩個月前回應國防部質疑，解釋和記水務是以色列營運，它只是由一間香港公司間接持有。此外，和記水務在梭列（Sorek）運營一個類似於今次計劃的海水淡化廠，以色列能源部又指沒看到新招標與該公司現有業務有何不同。以色列政府上月底確認，和記與IDE入圍最後遴選，新項目料明年動工，最快2023年投入運作。

事實上，以色列也面臨美國施壓。美國能源部副部長布魯伊萊特（Dan Brouillette）曾以防止以色列基礎設施有弱點為理由，要求以色列採取「積極步驟」監督外國投資。

今次不是和記黃埔在外國被質疑其中資背景，西方政府近年對公司加強警惕，一直試圖限制其投資。和記黃埔曾試圖收購在澳洲的能源公司但失敗，該天然氣公司由澳洲政府擁有，是澳洲最大的電力公司之一。

誠哥唔洗喊，返香港起啦

明明有技術又唔去香港起，包藏禍心

誠哥快同支共劃清界線

快d係香港起，踢走東江水又可以賺錢

唔明點解以色列情報咁耍家，都唔知李係極度反共？
只不過反唔反都要搵錢。

去以色列測試起完成功就係香港起

以色列唔係弱智！唔駛美國施壓都識做啦！

理得你反唔反共
香港係白手套係人都知
一日唔同中國切割
人地咪繼續當你中資
更何況牽涉到國防問題

因為成哥冚家都係香港
春袋畀人揸左住囉

順便請以色列老兵教香港人學習武裝技術

以色列必須要提防同中共做生意， 因為你係支持敵人嘅同盟國 (伊朗) 攻擊以色列自己